[B隊] 建制派反客為主助拉布

民主派聲言只會審議36億元教育新資源撥款，財務委員會昨日開會過程波折重重，先有工黨張超雄堅持為宣誓案的議員站立抗議而被要求離場，建制派下午更「反客為主」協助拉布拖延會議時間，令有意通過教育撥款的民主派進退失據，民主黨黃碧雲與財委會主席陳健波「裏應外合」，先後要求縮短響鐘時間及撤回部分臨時動議，以助撥款通過。

財委會會議昨早甫開始，獨立朱凱廸、張超雄、香港本土毛孟靜及人民力量陳志全，手持早前被法院裁定喪失議席的4名議員肖像站立抗議，陳健波一再要求各人坐下不果，兩度暫停會議。復會後張超雄因堅持拒絕依照命令坐下，被要求自行離開會議室。

及至下午財委會踏入第4節、即本立法年度最後2小時會議，陳健波直接處理根據財委會《會議程序》第37A段提出的多項臨時動議，但朱凱廸提出首項臨時動議後，多名建制派議員忽然離場，令該臨時動議意外地通過，財委會需要處理隨之而來的辯論。

陳健波黃碧雲合作遭揶揄

建制派緊接再反其道而行，部分議員支持辯論及記名表決臨時動議，助拉布拖延時間，令有意通過教育撥款的泛民議員進退失據。陳健波見勢色不對，得悉建制派無意提出縮短表決響鐘時間後，即向黃碧雲「傳紙仔」提醒對方要求將記名表決的響鐘時間由5分鐘減至1分鐘。

黃碧雲在會議最後1小時先後要求縮短響鐘時間，及與公民黨郭家麒撤回部分臨時動議，使教育撥款在最後關頭驚險通過，卻反遭建制派揶揄。

教育撥款通過後，朱凱廸、毛孟靜、許智峯及陳志全衝到主席台前，拉起橫額高呼「還我議員，釋法可恥」口號抗議，陳健波勸阻不果，逐4人離場並再度暫停會議，轉到會議廳繼續審議餘下撥款。及後陳健波在會議最後20分鐘極速通過3間醫院工程撥款等項目，期間張超雄及社會福利界邵家臻先後提出休會，均被陳健波拒絕，再次引起泛民議員不滿。

陳健波會後表示，有意修改財委會《會議程序》， 包括限制議員在該節會議被逐離場後不得再出席當日餘下會議，與立法會大會做法看齊，並限制議員只能就一項議程提一項臨時動議，以堵塞漏洞。他表示，修改只須在財委會討論及通過，毋須經分組點票，他否認是乘人之危，希望能夠盡快做到。

泛民已經俾共慘黨同保皇狗睇穿哂

撚狗咁撚

支持一國兩制
維持香港穩定
為搵食 供樓

除非雜種狗想學元首咁

唔係都會要橡皮圖章
就算支那自己都有所謂民主選擇 投票

根本呢幾日三條柒就不斷搵CCTVB同共狗報整d輿論壓力出黎，睇死班泛民唔敢亂玩野；到最後去到開會就俾班保皇狗玩

唔總辭有排撚狗咁撚

最弊而家輿論繼續話你拉布搞事

廢中廢老信都算，連登都有班友信

諗下連登既年齡層有幾大